\section{Module \texttt{input.c}}

Le module \texttt{input.c} regroupe les composants de saisie. Il encapsule trois widgets principaux : l'entrée de texte, la liste déroulante moderne et le bouton numérique à incréments.

\subsection{Fonction \texttt{create\_entry}}

Cette fonction prépare un \texttt{GtkEntry} puis applique le placeholder, le texte initial, le type de saisie attendu et les éventuelles contraintes de visibilité ou de longueur.

\begin{lstlisting}[language=C]
GtkWidget *create_entry(const entry_config *config) {
    GtkWidget *entry = gtk_entry_new();

    if (config == NULL) {
        return entry;
    }

    if (config->placeholder) {
        gtk_entry_set_placeholder_text(GTK_ENTRY(entry), config->placeholder);
    }
    if (config->default_text) {
        gtk_editable_set_text(GTK_EDITABLE(entry), config->default_text);
    }
    gtk_entry_set_input_purpose(GTK_ENTRY(entry), parse_input_purpose(config->purpose_hint));
    gtk_entry_set_visibility(GTK_ENTRY(entry), !config->password);
    gtk_editable_set_editable(GTK_EDITABLE(entry), config->editable);
    if (config->max_length > 0) {
        gtk_entry_set_max_length(GTK_ENTRY(entry), config->max_length);
    }
    apply_widget_style(entry, &config->style);

    if (config->on_changed) {
        g_signal_connect(entry, "changed", G_CALLBACK(config->on_changed), config->user_data);
    }

    return entry;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Fonction \texttt{create\_dropdown}}

\begin{lstlisting}[language=C]
GtkWidget *create_dropdown(const dropdown_config *config) {
    GtkWidget *dropdown;

    if (config == NULL || config->options == NULL) {
        return gtk_drop_down_new(NULL, NULL);
    }

    dropdown = gtk_drop_down_new_from_strings(config->options);
    gtk_drop_down_set_selected(GTK_DROP_DOWN(dropdown), config->selected_index);
    gtk_drop_down_set_enable_search(GTK_DROP_DOWN(dropdown), config->enable_search);
    apply_widget_style(dropdown, &config->style);

    if (config->on_selected) {
        g_signal_connect(dropdown, "notify::selected", G_CALLBACK(config->on_selected), config->user_data);
    }

    return dropdown;
}
\end{lstlisting}

\subsection{Fonction \texttt{create\_spin\_button}}

\begin{lstlisting}[language=C]
GtkWidget *create_spin_button(const spin_button_config *config) {
    GtkAdjustment *adj;
    GtkWidget *spin;

    if (config == NULL) {
        adj = gtk_adjustment_new(0.0, 0.0, 100.0, 1.0, 5.0, 0.0);
        return gtk_spin_button_new(adj, 1.0, 0);
    }

    adj = gtk_adjustment_new(config->value, config->min_value, config->max_value, config->step, config->page, 0.0);
    spin = gtk_spin_button_new(adj, config->step, config->digits);
    gtk_spin_button_set_numeric(GTK_SPIN_BUTTON(spin), config->numeric_only);
    gtk_spin_button_set_wrap(GTK_SPIN_BUTTON(spin), config->wrap);
    apply_widget_style(spin, &config->style);

    if (config->on_value_changed) {
        g_signal_connect(spin, "value-changed", G_CALLBACK(config->on_value_changed), config->user_data);
    }

    return spin;
}
\end{lstlisting}

\subsection{APIs GTK utilisées}

\begin{itemize}
    \item \textbf{\texttt{gtk\_entry\_set\_placeholder\_text()}} : Affiche un message d'incitation à l'intérieur du champ de saisie tant que celui-ci est vide. Le module l'utilise pour fournir des indications contextuelles à l'utilisateur sans encombrer l'interface avec des labels externes.
    \item \textbf{\texttt{gtk\_entry\_set\_input\_purpose()}} : Indique la nature des données attendues (URL, email, chiffres, etc.) pour optimiser le comportement des méthodes de saisie, comme le clavier virtuel sur mobile. Le wrapper l'utilise pour améliorer l'ergonomie des formulaires.
    \item \textbf{\texttt{gtk\_drop\_down\_new\_from\_strings()}} : Construit une liste déroulante moderne en utilisant un tableau de chaînes de caractères pour les options. Cette API simplifie grandement la création de menus de sélection dans le module par rapport aux anciens widgets GTK.
    \item \textbf{\texttt{gtk\_drop\_down\_set\_enable\_search()}} : Permet d'intégrer une barre de filtrage rapide à l'intérieur du menu déroulant. Le wrapper active cette fonctionnalité pour faciliter la sélection lorsque le nombre d'options devient important.
    \item \textbf{\texttt{gtk\_adjustment\_new()}} : Définit un modèle de données numérique spécifiant une valeur courante, des bornes minimale et maximale, ainsi que des pas de progression. Elle constitue la fondation logique du widget \texttt{GtkSpinButton} créé par le module.
    \item \textbf{\texttt{gtk\_spin\_button\_new()}} : Crée le widget de contrôle numérique lié à un ajustement. Elle permet à l'utilisateur de saisir ou d'incrémenter précisément une valeur numérique dans les limites définies par le wrapper.
\end{itemize}

\newpage
